我個Friend住公屋，上條女屋企見家長 點知發生咗件咁嘅事。。。

是咁的，話說我朋友一直都係住公屋，咁佢上年識咗個女朋友
前幾日就上佢女朋友屋企見家長
一開始大家坐低食飯都係講啲門面嘢架喇
之後又問吓我朋友做盛行呀 搵幾錢到
然後就開始嚟料 問我朋友住邊 有冇諗住置業呀咁
我朋友都好老實咁答佢住公屋
點知伯母就開始扯火：
= 伯母， = 我朋友

伯母：「結婚呢！就要門當戶對！ 竹門對竹門，木門對木門！」
其實我朋友平時都算係幾好脾氣嗰啲人嚟，但係今次就好似撻着咗個制咁
佢下一秒就企起身 嬲爆爆咁行去門口度，伯母仲以為佢想走 講咗句「唔送喇喎！」
點知我朋友行埋度門口到，大大力起勢咁拍度門，啪啪啪！一路拍一路講：
「伯母！你哋都係木門咋！！ 」

伯母聽完之後呆撚咗 口都合唔埋

我朋友事後講返比我聽 笑撚到我啲腸都跌晒出嚟

創作力量同幻想會嚇你一跳

真人真事

我住公屋揸林保，三層樓收租

真人7事

9/10

？？？

笑4/10

咁多錢都住公屋 虐待自己 你係唔係m男？

巴士對巴士 的士對的士

明明我啲post都係咁好笑 點解我嗰啲就食負皮

咁之後伯母面色如何？之後點相處？

三層樓就揸到林寶？係咪最平嗰款呀？

個女俾人中出即飛真係現眼報

木門係有錢人 竹門先係窮人

鳴門係鳴人

女朋友咩料先

唔理真定假
係高質既

鳴人對鳴門

作得幾好

最緊要女點諗？咩料嚟先！

家家户户都木門嫁啦 你住Beverly hill你屋企門都係木門嫁
所以木門對木門

10/10，有笑到

報左驚

10/10

覆診啦你

邊度搵道竹門比你呀屌你老母

有料！

笑咗

在民間，千百年來，門就一直作為住宅的重要組成，起著方便出入、掩護、防盜等基本功能。

在農業社會，老百姓日出而作日落而息，門就在那一進一出之間默默計數著光陰的流逝。

封建的階級社會離不開貧富分化，門，自然也起到區分貧富的功能。 富人為了顯示身份和地位，少不免就在門上下功夫，名貴的木料、精雕細琢的紋理圖案，再加上巧妙的設計施工，目的就為了彰顯大戶人家的氣派。 而窮人的門往往不過就是簡單的木板或者樊籬。

所以“門當戶對”的一種更為通俗的說法是“木門對木門，竹門對竹門”。 木門指的是富人，竹門當人就是指窮人了。

er......

你個小學 中學中文老師睇完你呢個post
依家想跳樓

笑4

嘩，你唔解釋我差啲信錯左樓主

我一開始都笑左 係幾好笑
不過諗諗下有d唔對路

我屋企都係木門

請你朋友食支健牌先啦

1/10

唔作埋落去?

你唔講真係冇人知呀！

你的朋友就是__

咁最後你朋友有冇走

903？

<-有咩用

我的朋友便是我

再接再厲

屌

某啲舊公屋可以買 你唔係唔知呀?...

8/10

sorry~~我笑點低

11/10

cls

聽朝

肛門對肛門？

樓豬對樓豬

樓上嗰啲唔係蠢到get唔到木門嗰個位係講緊咩呀？
仲要quote哂文

一層樓都值三個林寶啦

唔會用返係係慣例

我笑左

重作啦唔該
邊有人仲會講呢d對白

羅生門對羅生門

N個禮拜前
有個專講男女關係既節目條廣告聲帶黎既

人地家長咁狗眼看人低
你幾好仔幾刷鞋都無用啦
旨咩意

新潮文

其實quote文既巴打冇錯
住公屋比人認定係窮撚
所以係竹門
佢啪9人地度門話你都係木門其實係柒左

不過唔洗咁認真
當笑話睇都幾好笑

diablo

呢個故仔早排電台講過

我條女老母一樣，但明明我人工係佢兩個仔加埋再double

想識你

好似聽過喎

林寶

依知故仔903講左成個月
樓主依家先來講

呢個好笑啲

同伯母講 我搭巴士返學 睇下會點

我大你一對鐵閘

關我撚事

回帶？

不管木門竹門，關到就係好門。

咁分嘅作用喺咩？

You win

芝士對芝士～

西門係？～ 東門係？～

有蔗渣的～

近乎常識級別………

金門正啲～

SO？～